---
title: Java Mac下安装JDK
categories: Java
---
![WechatIMG228.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-0b42d9d983495096.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

- 检查是否安装

```
$ java
No Java runtime present, requesting install.
```

![QQ20201015-102633@2x.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-28a34ebc356aad4c.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


> 在控制台中执行`java`，若返回如上信息表示没有安装。在弹出的窗口中点击`More Info...`进入[官方网站](https://www.oracle.com/java/technologies/javase-downloads.html "官方网站")。

- 下载

![QQ20201015-103141@2x.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-26f4d50cd42df101.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


> 选择对应的系统的 JDK 进行下载。

- 安装

![QQ20201015-103251@2x.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-3df3bc55f4315008.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

> 打开刚刚下载 JDK 安装包进行安装。

- 查看版本

```
$ java --version
java 15 2020-09-15
Java(TM) SE Runtime Environment (build 15+36-1562)
Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM (build 15+36-1562, mixed mode, sharing)
```
